# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2024, bioimaginglab
# This file is distributed under the same license as the Cell Perception
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2024.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Cell Perception \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-11-20 11:49+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.15.0\n"

#: ../../source/user_guide/function.md:1 0b05058cee5b463fb1f28396a65e4e46
msgid "Features"
msgstr "功能介绍"

#: ../../source/user_guide/function.md:3 8b2758632fa343ccaaf11e4ef1de1f92
msgid "Single shot"
msgstr "单次拍摄"

#: ../../source/user_guide/function.md:5 52c9a25dd1d04ccebcd8bd17c5088d11
msgid ""
"Display real-time images of microscope equipment, capture images of "
"different channels, and analyze the images."
msgstr "显示显微镜设备的实时画面，拍摄不同通道的图像，对图像进行分析。"

#: ../../source/user_guide/function.md:7 9494628ece314e8eab3106ec0e015297
msgid "![](../_static/images/single_main.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:9
#: ../../source/user_guide/function.md:189 34f2c10cdf2343c1bbf04eb8bd21de7c
msgid "Preview"
msgstr "实时预览"

#: ../../source/user_guide/function.md:10 def0519504ff4b40839e0398d05e3697
msgid ""
"Read real-time images from microscope equipment and display them. It can "
"adjust light intensity, exposure time, exposure gain, Z-axis movement, "
"autofocus, ZStack shooting, and other functions."
msgstr "读取显微镜设备的实时画面图像，并进行显示，可以调节光强，曝光时间，曝光增益，Z轴移动，自动对焦，ZStack拍摄等功能。"

#: ../../source/user_guide/function.md:12 2cc3abd090ed4f0f9a9da7155ccc30e5
msgid "![](../_static/images/preview.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:13
#: ../../source/user_guide/function.md:252 06041067990d40cb8b8b822897fd6a22
#: e24b62578fde4c3fa4d3153465a2ee5d
msgid "Previous step"
msgstr "上一步"

#: ../../source/user_guide/function.md:14
#: ../../source/user_guide/function.md:253 7360c7a6d74f4d0f866cababd32243b8
#: ddd905dab0e94088aaecab31a4b82b94
msgid "Next step"
msgstr "下一步"

#: ../../source/user_guide/function.md:15
#: ../../source/user_guide/function.md:28 99c888137c814ce49011967a05d61f0a
#: 9a683198da6c46b8a1b4fa0cc89af351
msgid "Objective lens switching"
msgstr "物镜切换"

#: ../../source/user_guide/function.md:16 54921dcc53e54361ac1c9a4f41c7ed0f
msgid "Picture effect settings and shooting"
msgstr "画面效果设置与拍摄"

#: ../../source/user_guide/function.md:17 e379c733c8d64ce9b7cb7b3f2b456a9d
msgid "ZStack shooting"
msgstr "ZStack拍摄"

#: ../../source/user_guide/function.md:18 c224a5fe8cbc4a57a04a84004c112b69
msgid "Light source channel switching"
msgstr "光源通道切换"

#: ../../source/user_guide/function.md:19
#: ../../source/user_guide/function.md:56
#: ../../source/user_guide/function.md:105 1aedbe2cc7f94cbfb0729a2baa576b4c
#: 393668486275403eaf5ac9f917b3a32c ea58af019d854990ace0e86c28349936
msgid "Full screen display"
msgstr "全屏显示"

#: ../../source/user_guide/function.md:20 22e609cd260b4f60a5ef62e3583c560a
msgid "Scale"
msgstr "比例尺"

#: ../../source/user_guide/function.md:21 3842e76c338c4166bf3cbd0b1098dfbb
msgid "Scale unit"
msgstr "比例尺单位"

#: ../../source/user_guide/function.md:22 41d7e043e5e84bf0a02d910225b05a25
msgid "Coarse focusing"
msgstr "粗调焦"

#: ../../source/user_guide/function.md:23 5ed22aa75c8648eea59dd9efed692606
msgid "Fine focusing"
msgstr "细调焦"

#: ../../source/user_guide/function.md:24 477fddc005734585b567e20a56cc495d
msgid "Auto focus"
msgstr "自动对焦"

#: ../../source/user_guide/function.md:25 de454d5408b24718b7d23a00a3ae6bae
msgid "Stop autofocus"
msgstr "停止自动对焦"

#: ../../source/user_guide/function.md:27 2cc3abd090ed4f0f9a9da7155ccc30e5
msgid "![](../_static/images/preview_1.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:29 495cef9bb14543d0aabe9121bed518ba
msgid ""
"Template settings, adding, saving, deleting shooting parameter settings "
"templates, switching between different templates to restore the settings "
"of this template."
msgstr "模板设置，新增，保存，删除拍摄参数设置模板，切换不同模板可还原此模板的设置。"

#: ../../source/user_guide/function.md:30 dadaab9540e24057a7125c9d94188cee
msgid "Restore settings"
msgstr "还原设置"

#: ../../source/user_guide/function.md:31 d80c1590582a417e899c72ecdef6ff56
msgid "Light intensity adjustment"
msgstr "光强调节"

#: ../../source/user_guide/function.md:32 505f433cb1104330a022bbbcd9f4c66d
msgid "Exposure time adjustment"
msgstr "曝光时间调节"

#: ../../source/user_guide/function.md:33 7faa983b446a4bd5845223593d1de03f
msgid "Exposure gain adjustment"
msgstr "曝光增益调节"

#: ../../source/user_guide/function.md:34 82e605e55c174e6983b8c2b20fcfc4ae
msgid "Set the starting point for autofocus"
msgstr "设置自动对焦的起始点"

#: ../../source/user_guide/function.md:35 6eb196576ddc417ab236169e6524c02b
msgid "Shooting"
msgstr "拍摄"

#: ../../source/user_guide/function.md:36 bae2f30be820485dafff50db2b8cb273
msgid "Delete the current shot"
msgstr "删除当前拍摄"

#: ../../source/user_guide/function.md:37 204e87af0e3d40d4bd1eea16dbbee36f
msgid "Distance upwards relative to the starting point"
msgstr "相对起始点向上的距离"

#: ../../source/user_guide/function.md:38 9963eec6d27a4d7a89169578edec1a1a
msgid "Starting point"
msgstr "起始点"

#: ../../source/user_guide/function.md:39 137f95f0e91142a9bf1e077d435d31d9
msgid "Distance downwards relative to the starting point"
msgstr "相对起始点向上的距离"

#: ../../source/user_guide/function.md:40 137f95f0e91142a9bf1e077d435d31d9
msgid "Step size, distance of each step"
msgstr "步长，每一步的距离"

#: ../../source/user_guide/function.md:41 0a7b92cd63b24c88bc373e337962348a
msgid "Total number of shots taken"
msgstr "总拍摄数量"

#: ../../source/user_guide/function.md:42 b8adc24f91f44fa6830bf15ac3de4bc2
msgid "Whether to select autofocus first"
msgstr "是否选择自动对焦"

#: ../../source/user_guide/function.md:43 c56f3d51db9142abbff72701a6c921d2
msgid "Methods for Depth of Field Expansion"
msgstr "景深扩展的方法"

#: ../../source/user_guide/function.md:44 bfe99b0867c24ab694ef0ec3916e8b3d
msgid "Run ZStack to shoot"
msgstr "运行ZStack拍摄"

#: ../../source/user_guide/function.md:46
#: ../../source/user_guide/function.md:194
#: ../../source/user_guide/function.md:260 467cc11a3fb5433eb31fefcbce83c392
msgid "View Image"
msgstr "查看图像"

#: ../../source/user_guide/function.md:47 d59ea075352a47b7abe3e2cc7723d823
msgid "View the captured image and adjust the image effect."
msgstr "查看拍摄后的图像，对图像效果进行调节。"

#: ../../source/user_guide/function.md:50 2cc3abd090ed4f0f9a9da7155ccc30e5
msgid "![](../_static/images/view.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:52
#: ../../source/user_guide/function.md:103 a7806dd184e343988eb40a4c1bba6c38
#: cbdc1e82b0374acab815b427771360e1
msgid "Adjustment of image effects for each channel"
msgstr "每个通道的图像效果调节"

#: ../../source/user_guide/function.md:53 bb5f69c62d534050b3cef92aa8a2179a
msgid "Preview of Image Preprocessing Effects"
msgstr "图像预处理效果预览"

#: ../../source/user_guide/function.md:54 e10e714ea8d447ac8e192028259e0885
msgid "Export image files/videos"
msgstr "导出图像文件/视频"

#: ../../source/user_guide/function.md:55
#: ../../source/user_guide/function.md:75 01e5401721854f2c8ac1738a3c9a0ec2
#: 1815489909bc41b794c2c141e6e0cd27
msgid "Multi view display"
msgstr "多视图显示"

#: ../../source/user_guide/function.md:57
#: ../../source/user_guide/function.md:106 316440a6bc3749bbabe2e54c8a1a97b6
#: 8230cecc7a004e3bae35c6bfe092e935
msgid "Scale bar"
msgstr "比例尺"

#: ../../source/user_guide/function.md:58
#: ../../source/user_guide/function.md:107 316440a6bc3749bbabe2e54c8a1a97b6
#: 984d131365aa47fd86bf0494cc9212a4
msgid "Scale units"
msgstr "比例尺单位"

#: ../../source/user_guide/function.md:60 2cc3abd090ed4f0f9a9da7155ccc30e5
msgid "![](../_static/images/view_1.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:61
#: ../../source/user_guide/function.md:123
#: ../../source/user_guide/function.md:151 45fde746c7a44e8ab20a563ce2939e06
#: d4447772b73143d0aa4eedbbccc65c10
msgid "Display the channel image"
msgstr "显示该通道图像"

#: ../../source/user_guide/function.md:62
#: ../../source/user_guide/function.md:124
#: ../../source/user_guide/function.md:152 47e2e1a89c634bbab571f29a3d3f2ee8
#: 739f1f126a74412ba28d3ef0b3cf73e8
msgid "Brightness adjustment"
msgstr "亮度调节"

#: ../../source/user_guide/function.md:63
#: ../../source/user_guide/function.md:125
#: ../../source/user_guide/function.md:153 852252459ac24d3da7ef89a2e6e2435e
#: c24dc83d78c64b969d0d6a24138825b2
msgid "Contrast adjustment"
msgstr "对比度调节"

#: ../../source/user_guide/function.md:64
#: ../../source/user_guide/function.md:126
#: ../../source/user_guide/function.md:154 ec4fc72198f64b1cac73de2fc5a9da69
#: eeb02e44c6914764b1989ba72e804684
msgid "Reduce background to the left and increase brightness to the right"
msgstr "向左减少背景，向右增加亮度"

#: ../../source/user_guide/function.md:65
#: ../../source/user_guide/function.md:127
#: ../../source/user_guide/function.md:155 02fbea6440974dad9baf325046360792
#: 0802a817af1d438e991a34746e854f75
msgid "Pseudo color selection"
msgstr "伪彩选择"

#: ../../source/user_guide/function.md:66 ce89cf3bb35b4bf78814856d20e85ef1
msgid "Image denoising to reduce background noise in the image"
msgstr "图像降噪，减少图像背景噪声"

#: ../../source/user_guide/function.md:67 9d34bc5615c842718f7536be8583f5f3
msgid "Image enhancement, enhanced image contrast, and background uniformity"
msgstr "图像增强，增强图像对比度，背景均一性"

#: ../../source/user_guide/function.md:68 669c8e0141564a4193ff1dce9022c365
msgid "Image sharpening enhances the edges of the image, making it clearer"
msgstr "图像锐化，增强图像的边缘，使图像变得清晰"

#: ../../source/user_guide/function.md:69 bf7f45a88d6846b58692fa79e2c6073c
msgid "Image deconvolution to improve image resolution and signal-to-noise ratio"
msgstr "图像反卷积，提高图像的分辨率与信噪比"

#: ../../source/user_guide/function.md:71 40adcd79f94e4fee873743820011b85b
msgid "![](../_static/images/view_2.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:73 40adcd79f94e4fee873743820011b85b
msgid "![](../_static/images/view_3.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:76 56a64cff988e497caa2ec70cf3963e01
msgid "Bright field image"
msgstr "明场图像"

#: ../../source/user_guide/function.md:77 9041f4dc1a8f4360bcbbf30b922aa127
msgid "Green fluorescence image"
msgstr "绿色荧光图像"

#: ../../source/user_guide/function.md:78 ba639f65ec6c43e987ff8e0c84ae5886
msgid "Image obtained by superimposing bright field and green fluorescence"
msgstr "明场和绿色荧光通道图像叠加后的图像"

#: ../../source/user_guide/function.md:80 e27ebce0ad39405d93444805b7c07440
msgid "![](../_static/images/export.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:82 346af92fc091472395e916cf4103699b
msgid "Image/video export"
msgstr "图像/视频导出"

#: ../../source/user_guide/function.md:83 d89ffa100b6c4effbcb69ab39dd2ceea
msgid "Select the image to be exported"
msgstr "选择需要导出的图像"

#: ../../source/user_guide/function.md:84 075e0dc297e94ddfb0a26fc4bc3c040c
msgid "Export image files"
msgstr "导出图像文件"

#: ../../source/user_guide/function.md:85 06c9c9d1bfd0480b8920c14fcb57fdf1
msgid "Export video files"
msgstr "导出视频文件"

#: ../../source/user_guide/function.md:87
#: ../../source/user_guide/function.md:267 d0ec65020245466dac8849030ea4b48f
msgid "Choose Experiment"
msgstr "选择实验"

#: ../../source/user_guide/function.md:88 e27ebce0ad39405d93444805b7c07440
msgid "Select an analysis module"
msgstr "选择一个分析模块"

#: ../../source/user_guide/function.md:90 e27ebce0ad39405d93444805b7c07440
msgid "![](../_static/images/choose.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:92 db015a7f38334e30b947688eea196929
msgid ""
"Basic cell analysis, using traditional methods to analyze images from "
"different channels, displaying cell masks and related indicator data such"
" as confluence degree, number of cells, fluorescence intensity, area, "
"perimeter, and other indicator information."
msgstr "基础细胞分析，采用传统方法，分析不同通道的图像，显示细胞遮罩，相关的指标数据，比如汇合度，细胞个数，荧光强度，面积，周长等指标信息。"

#: ../../source/user_guide/function.md:93 1e32efee80e04092bef8d4b93c9ea01c
msgid ""
"Scratch analysis, analyzing the scratch areas of different channels, "
"displaying the scratch areas and related indicator data, such as scratch "
"width, cure rate, and other indicator information."
msgstr "划痕分析，分析不同通道的划痕区域，显示出划痕区域，相关的指标数据，比如划痕宽度，治愈率等指标信息。"

#: ../../source/user_guide/function.md:94 1578d5214b564d73a5c85c999977ff47
msgid ""
"Advanced cell analysis, using AI deep learning methods to analyze images "
"from different channels, display cell masks, and related indicator data "
"such as confluence degree, number of cells, fluorescence intensity, area,"
" perimeter, and other indicator information."
msgstr "高级细胞分析，采用AI深度学习方法，分析不同通道的图像，显示细胞遮罩，相关的指标数据，比如汇合度，细胞个数，荧光强度，面积，周长等指标信息。"

#: ../../source/user_guide/function.md:96
#: ../../source/user_guide/function.md:272 b4323cd09bef47a7ba341d6fcde4af79
msgid "Image Analysis"
msgstr "图像分析"

#: ../../source/user_guide/function.md:98 bec844df21c746b7bac2ba669af3c18a
msgid "Basic cell analysis"
msgstr "基础细胞分析"

#: ../../source/user_guide/function.md:100 3adccd44b0f4402ab7aec5e7b5f9ad49
msgid "![](../_static/images/analysis.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:102 1338df79936e46ff89966c557c3b33b1
msgid "Adjustment of analysis parameters for each channel"
msgstr "每个通道的分析参数调节"

#: ../../source/user_guide/function.md:104 d0ec65020245466dac8849030ea4b48f
msgid "Mask adjustment"
msgstr "遮罩效果调节"

#: ../../source/user_guide/function.md:108 e230670d27724d35ab60841f91a9c0eb
msgid "Analysis of areas of interest"
msgstr "感兴趣区域分析"

#: ../../source/user_guide/function.md:109 4379158f59514f7c9ae40203f3213c64
msgid "Analyze the current image"
msgstr "分析当前图像"

#: ../../source/user_guide/function.md:111 027fc72e07c34aef934381a588665d08
msgid "![](../_static/images/analysis_1.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:113 3d40f315221f4c9dbdfe88b70b6b17f1
msgid ""
"Bandwidth: Detail retention. The smaller the l-value, the easier it is to"
" preserve large objects (such as uniform plaque contamination in the "
"image); The larger the right value, the easier it is to preserve small "
"objects (such as random Gaussian noise generated by devices); Suggest "
"selecting the middle value"
msgstr "带宽：细节保留度。左值越小，越容易保留大物体（如图象中均匀的斑块污染）；右值越大，越容易保留小物体（如设备产生的随机高斯噪声）；建议选取中间值"

#: ../../source/user_guide/function.md:114 10508cbe744a45cf9e55908b73010b04
msgid ""
"Threshold: Signal threshold. The smaller the value, the easier it is to "
"preserve image details, and vice versa."
msgstr "阈值：信号阈值。数值越小，越容易保留图像细节，反之则相反。"

#: ../../source/user_guide/function.md:115 0bc2bb472c344de2a443d2600f673359
msgid ""
"Eccentricity: Eccentricity screening threshold. The smaller the value, "
"the greater the filtering effect on long or irregular objects, and vice "
"versa."
msgstr "偏心率：偏心率筛选阈值。数值越小，对长条形或不规则形的物体过滤程度更大，反之则相反。"

#: ../../source/user_guide/function.md:116 afb7a60de3394b4fbe615741e543ea70
msgid ""
"Minimum area: The minimum area of the retained mask. The smaller the "
"value, the easier it is to retain small areas of cells (and also more "
"likely to introduce noise), and vice versa."
msgstr "最小面积：保留的遮罩的最小面积。数值越小，越容易保留小面积的细胞（同时也更容易引入噪声），反之则相反。"

#: ../../source/user_guide/function.md:117 cfdda2de172a4569b2866e728bb3052b
msgid ""
"Maximum Void: The maximum area of a closed void. The larger the value, "
"the larger the closed cavity, and vice versa."
msgstr "最大空洞：封闭的空洞的最大面积。数值越大，封闭的空洞越大，反之则相反。"

#: ../../source/user_guide/function.md:118 1dd4dc2133e84b55a04ea4ef183addb6
msgid "Similar to 2."
msgstr "与2类似。"

#: ../../source/user_guide/function.md:119 5ee4fe7987b048ff9ad7832afe1b2597
msgid ""
"Domain block size: The dynamic segmentation block size of the domain. The"
" smaller the neighborhood block, the easier it is to be sensitive to "
"small objects and recognize local small objects."
msgstr "领域块大小：领域动态分割块大小。邻域块越小，越容易对小物体敏感，识别出局部的小物体。"

#: ../../source/user_guide/function.md:120 1dd4dc2133e84b55a04ea4ef183addb6
msgid "Similar to 3."
msgstr "与3类似。"

#: ../../source/user_guide/function.md:121 1f3de4fd7ce3460cb57e7f0785f1d67d
msgid "Similar to 4."
msgstr "与4类似。"

#: ../../source/user_guide/function.md:122 8443f87cbe6740e5b909ddc846daef39
msgid "Similar to 5."
msgstr "与5类似。"

#: ../../source/user_guide/function.md:128
#: ../../source/user_guide/function.md:156 7f52eae263154fc0b0c0b8c7751c9b7c
msgid "Display and hide the mask of a certain channel"
msgstr "显示与隐藏某个通道的遮罩"

#: ../../source/user_guide/function.md:129
#: ../../source/user_guide/function.md:157 e2760c04b9a3442d83508899035a2d41
msgid "Adjust the color and width of the edge lines of the mask"
msgstr "调节遮罩边缘线条的颜色与宽度"

#: ../../source/user_guide/function.md:130
#: ../../source/user_guide/function.md:158 7dd51a3af57e419480748db92a27d498
msgid "Adjust the color and opacity of the filled area"
msgstr "调节填充区域的颜色与不透明度"

#: ../../source/user_guide/function.md:132
#: ../../source/user_guide/function.md:160
#: ../../source/user_guide/function.md:172 c0510d6ca87946b28405dc9735331b5c
msgid "Demonstration of bright channel analysis results:"
msgstr "明场相差通道分析结果演示："

#: ../../source/user_guide/function.md:134 027fc72e07c34aef934381a588665d08
msgid "![](../_static/images/analysis_3.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:136
#: ../../source/user_guide/function.md:164
#: ../../source/user_guide/function.md:176 e71ae9bfc3af42218b9d6cfd42f18955
msgid "Demonstration of green fluorescence channel analysis results:"
msgstr "绿色荧光通道分析结果演示："

#: ../../source/user_guide/function.md:138 027fc72e07c34aef934381a588665d08
msgid "![](../_static/images/analysis_2.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:144 b4323cd09bef47a7ba341d6fcde4af79
msgid "Scratch analysis"
msgstr "划痕分析"

#: ../../source/user_guide/function.md:146 d441083cacb04f208476e0b6d0335ed2
msgid "![](../_static/images/analysis_4.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:149 b90febfa388a40c2a33ce3bd3535f7f4
msgid ""
"Smoothness: The smaller the size, the smaller the recognition area, and "
"vice versa."
msgstr "平滑度：越小识别区域越小，反之相反。"

#: ../../source/user_guide/function.md:150 3ebadae472a8480196e598d0d18a0272
msgid ""
"Boundary adhesion: The smaller the size, the larger the recognition area,"
" and vice versa."
msgstr "边界粘连度：越小识别区域越大，反之相反。"

#: ../../source/user_guide/function.md:162 d441083cacb04f208476e0b6d0335ed2
msgid "![](../_static/images/analysis_5.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:166 3bedd6d1609d47a88ca33080039b8522
msgid "![](../_static/images/analysis_6.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:169 45a53dcd6ca143efaa57ac2391c2b851
msgid "Advanced cell analysis"
msgstr "高级细胞分析"

#: ../../source/user_guide/function.md:170 2aecd1d97971478eafc25aab354511da
msgid ""
"Similar to basic cell interfaces and operations, the advantage is higher "
"accuracy."
msgstr "与基础细胞分析的界面和操作一致，优点是更高的准确度。"

#: ../../source/user_guide/function.md:174 83daffe9a4d24494918f8b8ed50296cc
msgid "![](../_static/images/analysis_7.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:178 83daffe9a4d24494918f8b8ed50296cc
msgid "![](../_static/images/analysis_8.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:181 dadaab9540e24057a7125c9d94188cee
msgid "Time series shooting"
msgstr "时间序列拍摄"

#: ../../source/user_guide/function.md:182 b343801b975346588a0d67fb3701045a
msgid "Start the time series shooting task according to the settings."
msgstr "开始时间序列拍摄任务设置"

#: ../../source/user_guide/function.md:185 278aa0c24ae743ab9044b589dae1aec0
msgid "![](../_static/images/time_shot.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:187 af51355fed6e484f8903f737b8fa1e86
msgid "Click to enter the time series shooting task creation process"
msgstr "点击进入时间序列拍摄任务的创建流程"

#: ../../source/user_guide/function.md:190 bf9bdb6cd2914d708d4975f5a58d2f9d
msgid "Similar to the real-time preview page in a single shooting process."
msgstr "与单次拍摄的实时预览界面操作类似。"

#: ../../source/user_guide/function.md:192 dc56b24b28084ca4b1fa621362beacbf
msgid "![](../_static/images/time_preview.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:195
#: ../../source/user_guide/function.md:261 45860365da4d4e178c6b34c4570fea82
msgid ""
"Similar to the function of viewing image pages in a single shooting "
"process."
msgstr "与单次拍摄的查看图像界面操作类似。"

#: ../../source/user_guide/function.md:197 2ee945d7fac54a28a8a61ba55ddc0ca1
msgid "![](../_static/images/time_view.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:199 06c9c9d1bfd0480b8920c14fcb57fdf1
msgid "Experiment setup"
msgstr "实验设置"

#: ../../source/user_guide/function.md:200 5a286a1de81d4dc8a4abcebf76145046
msgid "Set the shooting method of the experimental equipment."
msgstr "设置实验设备的拍摄方式"

#: ../../source/user_guide/function.md:202 2509da3cf5a848d880f0fcbf02503aa9
msgid "![](../_static/images/time_setup.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:204 361e3afa5f514e5f9137bd7946075285
msgid "The experiment name is also the name of the experimental file"
msgstr "实验名称，也是实验文件的名称"

#: ../../source/user_guide/function.md:205 fd33f4d1246e49fbb28a8a0b49aacd32
msgid ""
"Channel selection for shooting, supports up to 4 channels for "
"simultaneous shooting, multiple choices."
msgstr "拍摄通道选择，最多可支持同时拍摄4个通道，多选。"

#: ../../source/user_guide/function.md:206 4001687485c443898817c79d9e018ab0
msgid "Objective lens selection, single choice."
msgstr "物镜选择，单选"

#: ../../source/user_guide/function.md:207 3a576d25c2594ce2bfe518574501b141
msgid "Whether to enable autofocus"
msgstr "是否启用自动对焦"

#: ../../source/user_guide/function.md:208 cda6292fa3b14ea5a903e18d9c0c22fe
msgid ""
"Enable ZStack and select one of the depth of field extension methods to "
"merge multiple images into one image."
msgstr "是否启用ZStack，选择其中一种景深扩展方法，用于将多个图像融合成一张图像。"

#: ../../source/user_guide/function.md:209 928a3c34848241359fb87c097e09cf39
msgid "Remarks: Some information can be recorded."
msgstr "备注：可记录一些信息。"

#: ../../source/user_guide/function.md:210 83143017248344fe86920b386e47f662
msgid "Select the analysis module, single choice."
msgstr "选择一个分析模块，可单选，可以不选"

#: ../../source/user_guide/function.md:211 b7953c2ac89d476a8d417f9a1c3ad0cd
msgid ""
"Warning reminder: Convergence degree and scratch healing rate warning can"
" be selected. If the set value is exceeded, warning information will be "
"displayed in the form of a dialog box."
msgstr "警告提醒：可选择汇合度，划痕治愈率预警，超过设定值将会有预警信息以对话框的形式显示。"

#: ../../source/user_guide/function.md:212 18d9b9b2e63d4a74905c06f73c9c13fa
msgid "Warning reminder method, supports sending email messages to your mailbox."
msgstr "警告的提醒方式，支持发送邮件消息至您的邮箱。"

#: ../../source/user_guide/function.md:213 4f7645aa1d694f4083cd81a062766db4
msgid "Send a test email to your email."
msgstr "发送一份测试邮件至您的邮箱。"

#: ../../source/user_guide/function.md:215 4f96215a6a414fe8ae77835baac265bf
msgid "Experiment schedule"
msgstr "实验安排"

#: ../../source/user_guide/function.md:216 261fd4124fb84055b77ea8cb785eca0e
msgid "Set the time period for the experiment."
msgstr "设置实验的拍摄周期。"

#: ../../source/user_guide/function.md:218 f8836195bab748a583725675c459bccb
msgid "![](../_static/images/time_schedule.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:220 370f768651164efe9eb75edc4b31011d
msgid ""
"According to the total duration: Calculate the number of shots based on "
"the set total duration and interval, and start the shooting task at the "
"start time."
msgstr "按照总时长：根据设置的总时长和间隔，计算拍摄数量，在开始时间进行拍摄任务。"

#: ../../source/user_guide/function.md:221 fa6c63623ac44d089d5da4d02ca6d589
msgid ""
"According to the time interval: Based on the number of shots and the "
"interval, the shooting task is carried out at the starting time."
msgstr "按照时间间隔：根据拍摄数量和间隔，在开始时间进行拍摄任务。"

#: ../../source/user_guide/function.md:223 5cc28dc0624c412184f0f58e65dd7d5e
msgid "Experiment running"
msgstr "实验运行"

#: ../../source/user_guide/function.md:225 65d2c07bfd5b431e90e8d90390c17221
msgid "View the intermediate states during the experimental operation."
msgstr "查看实验运行过程中的状态信息。"

#: ../../source/user_guide/function.md:227 1a45cdcf04b04a5fb36e7861eeb3daf5
msgid "![](../_static/images/time_run.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:229 075e0dc297e94ddfb0a26fc4bc3c040c
msgid "Experimental progress"
msgstr "实验进度"

#: ../../source/user_guide/function.md:230 d0ec65020245466dac8849030ea4b48f
msgid "Pause/Resume Experiment"
msgstr "暂停/恢复实验"

#: ../../source/user_guide/function.md:231 389fa7390e8344b3b1de3576a724ea3a
msgid "Click to open the detailed information of the experiment run"
msgstr "点击打开运行实验的详细信息"

#: ../../source/user_guide/function.md:232 0f301db102dc4e838351ffec40243f3e
msgid "The time point at which the shooting has been completed"
msgstr "已经完成拍摄的时间点"

#: ../../source/user_guide/function.md:233 95e22f0ca9de4b06a7b809dc92a0b1de
msgid "Shooting and analyzing progress, as well as remaining time"
msgstr "拍摄和分析进度，以及剩余时间"

#: ../../source/user_guide/function.md:234 3e7a14c829e54e888604d00143649402
msgid "Stop the experiment (unable to recover)"
msgstr "停止实验(无法恢复)"

#: ../../source/user_guide/function.md:235 653f8d760a0f4df9997fc81356ce674d
msgid "Select the previous image at the selected time point"
msgstr "选中时间点的上一幅图像"

#: ../../source/user_guide/function.md:236 247f8d5e94a84ca6a4618a4199149169
msgid "Select the next image at the selected time point"
msgstr "选中时间点的下一幅图像"

#: ../../source/user_guide/function.md:238 984d131365aa47fd86bf0494cc9212a4
msgid "Local files"
msgstr "本地文件"

#: ../../source/user_guide/function.md:239 9b340ff7f8db47949a3d4479a3a0a05e
msgid ""
"View the relevant information of the local experimental files and have "
"the option to perform batch analysis on the images again."
msgstr "查看实验文件相关的内容，并可以选择再次对图像进行批量分析"

#: ../../source/user_guide/function.md:241 9eff573ee7bb4c118cbd71db5750507f
msgid "![](../_static/images/local.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:243 984d131365aa47fd86bf0494cc9212a4
msgid "View File"
msgstr "查看文件"

#: ../../source/user_guide/function.md:244 ac79eb39dbce480a885441e12aec2353
msgid ""
"View relevant information about local experimental files and import "
"external image files."
msgstr "查看本地实验文件信息，导入外部图像文件"

#: ../../source/user_guide/function.md:246 0f41cdbb5ef74af08dd298e67b512fd0
msgid "![](../_static/images/local_file.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:248 57656b76df9b47f3a28f5a53ac5b6cdc
msgid "File name"
msgstr "文件名称"

#: ../../source/user_guide/function.md:249 8f62b2d12d3a42c1927de7d53ac30345
msgid ""
"File loading status, generally including unloaded, loading, and completed"
" states."
msgstr "文件加载状态，一般有未加载，加载中，已完成这几张状态。"

#: ../../source/user_guide/function.md:250 ea021fa0bddb42de96976f5e36be7a0b
msgid "Import a single image file"
msgstr "导入单个图像文件"

#: ../../source/user_guide/function.md:251 8d725cd0990f48f5b57025d34ef64d1d
msgid "Batch import all image files in the directory"
msgstr "批量导入目录下的所有图像文件"

#: ../../source/user_guide/function.md:254 77da1637172d413ca3a864bbe1928c99
msgid "Actual shooting time"
msgstr "实际拍摄时间"

#: ../../source/user_guide/function.md:255 840dabb3b0ea408d85cba3cf45ace80c
msgid "Current image number/total number of shots taken"
msgstr "当前图像序号/总拍摄数量"

#: ../../source/user_guide/function.md:256 4bdf126a240048a5b7c3dba50885a357
msgid "Analysis results"
msgstr "分析结果"

#: ../../source/user_guide/function.md:257 7dd400a1dfff46629ccf417b64e906b7
msgid "Export analysis data to a txt file"
msgstr "分析数据导出至txt文件"

#: ../../source/user_guide/function.md:258 ef5e370355504b33a4ea7d1f01d174af
msgid "Remove analysis records (cannot be restored, permanently deleted)"
msgstr "移除分析记录(无法恢复，永久删除)"

#: ../../source/user_guide/function.md:263 e8264d7d19854b94a99cb0014989af3b
msgid "![](../_static/images/local_view.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:265 51b794ab42c64213b6a404a043611d06
msgid "Select one of the images"
msgstr "选择当前图像"

#: ../../source/user_guide/function.md:268 60229bbaaa4140f58ab33568d4abc46b
msgid "Select a certain analysis module to proceed to the next step of analysis."
msgstr "选择某一个分析模块，进行下一步的分析"

#: ../../source/user_guide/function.md:270 2091932c567d40e8b9f05568b71c5c6b
msgid "![](../_static/images/local_chice.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:273 425279b8ae86460fbf09726af3cf598e
msgid "Similar to the image analysis function in a single shot."
msgstr "与单次拍摄的分析图像界面操作类似。"

#: ../../source/user_guide/function.md:275 e8294ced27bb44d1b1cd7f47b115dcb6
msgid "![](../_static/images/local_analysis.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:277 e768e96f6a634758b6b81108c29ba3e5
msgid "Analyze the currently selected image"
msgstr "分析当前图像"

#: ../../source/user_guide/function.md:278 af6dabf3ff594784935866b7b10d7d2c
msgid "Batch analyze all images"
msgstr "批量分析所有图像"

#: ../../source/user_guide/function.md:279 b9ba3b5a89f34531a462b88352319dd9
msgid "Switch current image"
msgstr "切换当前图像"

#: ../../source/user_guide/function.md:281 57656b76df9b47f3a28f5a53ac5b6cdc
msgid "Select Image"
msgstr "选择图像"

#: ../../source/user_guide/function.md:282 2bdbc53e21b64476b0aa4858eba9bfd0
msgid "Select the image to be analyzed."
msgstr "选择需要分析的图像"

#: ../../source/user_guide/function.md:284 b65abd4747c64d729666901a49ceb696
msgid "![](../_static/images/local_select.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:286 57656b76df9b47f3a28f5a53ac5b6cdc
msgid "Select All"
msgstr "全选"

#: ../../source/user_guide/function.md:287 d89ffa100b6c4effbcb69ab39dd2ceea
msgid "Select the image to be analyzed"
msgstr "选择需要分析的图像"

#: ../../source/user_guide/function.md:288 2440867af92f4c4a9b809e17fb66e4cb
msgid ""
"The next step is to return to the main interface and start the task of "
"batch analysis."
msgstr "下一步返回主界面，并开始批量分析任务"

#: ../../source/user_guide/function.md:291 4bdf126a240048a5b7c3dba50885a357
msgid "Analysis running"
msgstr "分析运行"

#: ../../source/user_guide/function.md:292 4615925ba83a449b8f9a3d330982078a
msgid "Detailed information of the analysis task"
msgstr "分析任务的详细信息"

#: ../../source/user_guide/function.md:294 b431ac7f122a4af8930c1c683ec3eaa0
msgid "![](../_static/images/local_run.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:296 eb47ecd921c44b808153f034be4ed634
msgid "Task progress"
msgstr "任务进度"

#: ../../source/user_guide/function.md:297 52d3b79f879a4d21a40b1f08cde6d6c2
msgid "Pause/Resume task"
msgstr "暂停/恢复任务"

#: ../../source/user_guide/function.md:298 2e5660e2debf43a0bfec5f061d78b6bb
msgid "Click to open the detailed information of the task"
msgstr "点击打开任务运行的详细信息"

#: ../../source/user_guide/function.md:299 4bdf126a240048a5b7c3dba50885a357
msgid "Analysis progress"
msgstr "分析进度"

#: ../../source/user_guide/function.md:300 b4323cd09bef47a7ba341d6fcde4af79
msgid "Stop analysis"
msgstr "停止分析"

#: ../../source/user_guide/function.md:302 8b164255f3064260b8924ba1ff19c860
msgid "other"
msgstr "其他"

#: ../../source/user_guide/function.md:304 4172f8154cb84168b522a6abaf65f011
msgid "user manual"
msgstr "用户手册"

#: ../../source/user_guide/function.md:305 f1ebbc70dfc84ef799aa304eb2a62a73
msgid ""
"By right clicking on the title bar and clicking on Help, you can open the"
" user manual, which provides detailed instructions on how to use the "
"software."
msgstr "通过右键标题栏，点击帮助，可打开用户手册，里面介绍了软件的详细使用。"

#: ../../source/user_guide/function.md:307 8cd2543735794084b5c4f062e40d6145
msgid "![](../_static/images/manual.png)"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/function.md:309 40adcd79f94e4fee873743820011b85b
msgid "![](../_static/images/help.png)"
msgstr ""

#~ msgid "![](../_static/images/view_2.png) ![](../_static/images/view_3.png)"
#~ msgstr ""

